\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathptmx} 


\usepackage[pdftex]{graphicx} 
\usepackage[english]{babel} 
\usepackage[pdftex,linkcolor=black,pdfborder={0 0 0}]{hyperref} % 
\usepackage{calc} 
\usepackage{enumitem}



\frenchspacing
\linespread{1.2}
\usepackage[a4paper, lmargin=0.1666\paperwidth, rmargin=0.1666\paperwidth, tmargin=0.1111\paperheight, bmargin=0.1111\paperheight]{geometry} 


\usepackage[all]{nowidow} 
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype} 

\usepackage{lipsum} 



\begin{document} 

\newlist{etapes}{enumerate}{3}

\setlist[etapes, 1]
{label=\arabic{etapesi}., 
leftmargin=\parindent,
rightmargin=10pt
}

\title{Parseur d'articles scientifiques au format texte}
\date{15 mai 2022}


\author{
{Aribard Antoine}\\
{Université Bretagne Sud}\\
{aribard.e2103334@etud.univ-ubs.fr}\\
\and
{Brzustowski Matthias}\\
{Université Bretagne Sud}\\
{brzustowski.e1802762@etud.univ-ubs.fr}\\
\and
{Cart-Grandjean Louis}\\
{Université Bretagne Sud}\\
{cart-grandjean.e1803972@etud.univ-ubs.fr}\\
\and
{Casanova Arthur}\\
{Université Bretagne Sud}\\
{casanova.e1901754@etud.univ-ubs.fr}\\
}


\maketitle


\begin{abstract} 
Dans le cadre du projet de développment à réaliser ce semestre, notre équipe avait pour objectif la réalistion d'un parseur d'articles scientifiques au format texte.
Cet analyseur a pour but de permettre aux scientifiques du laboratoire de l'IRISA un accès simple et concret aux informations dont ils ont besoin.

Ce projet a été entièrement réalisé en suivant la méthode agile SCRUM. Le travail a été répartie en plusieurs "Sprints", et l'équipe a été en mesure d'adapter son travail en fonction des nouvelles demandes au cours de l'ensemble du semestre.

Ce rapport de projet va permettre d'expliquer le fonctionnement général de l'analyseur, ainsi que les résultats obtenus lors de tests de précision.
\end{abstract}

\section{Méthode (explication du système)}
Le parseur a été entièrement réalisé à l'aide du langage de programmation Python. Il est exécutable en ligne de commande depuis un terminal GNU/Linux. Lors de l'exécution, le programme doit prendre plusieurs paramètres : le chemin d'accès du dossier contenant les articles à parser , le choix du format texte en sortie (.txt ou .xml), ainsi que les noms des différents articles à analyser.


\subsection{Exécution du programme}

Pour exécuter le parseur, plusieurs étapes sont à réaliser : 

\begin{etapes}
\item  Ouvrir un terminal, puis se placer dans le répertoire contenant le programme python avec la commande suivante : 'cd'
\item Entrer la commande suivante : 'chmod a+x script.py'. Celle-ci indique que le programme est un fichier exécutable, et que tous les utilisateurs ont les droits d'exécution.
\item Entrer la commande suivante : 'python3 script.py " '<arg1>'  '<-t> || <-x>'  '<arg4>' ".

L'argument '<arg1>' est l'adresse à laquelle se trouve le répertoire à parser. 

L'argument '<-t> || <-x>' permet de spécifier le format des fichiers en sortie : .txt ou .xml (il est possible de sortir les articles aux deux formats en indiquant les deux arguments simultanément). 

Enfin, l'argument '<arg4>' permet de spécifier quels sont les articles à analyser et à sortir au format demandé. Si plusieurs articles sont spécifiés, il faut les séparer à l'aide d'une virgule. En effet, tout le répertoire ne doit pas forcément être analyser. Il est donc nécessaire de connaître quels sont les articles que l'on souhaite parser.

\end{etapes}

\subsection{Fonctionnement du programme}

Le programme analyse le répertoire entré en paramètre, contenant les articles au format PDF à traiter, puis, pour chaque article (demandé en paramètre), génère ce même article, au format TXT ou XML (précisé en ligne de commande).
Pour chaque article à parsé, le programme réalise une recherche et un traitement de chaque section que peut contenir l'article, à savoir :

\begin{itemize}

\item Preambule (nom du fichier d'origine)
\item Titre de l'article
\item Auteurs (Nom, affiliation et adresse mail)
\item Résumé de l'article
\item Introduction
\item Développement de l'article
\item Conclusion de l'article
\item Discussion de l'article
\item Références bibilographiques de l'article
\end{itemize}

Pour conserver le contenu ainsi qu'une structure de texte la plus précise selon l'originale,le programme analyse les paragraphes contenues dans le texte, les tabulations, ainsi que les mot-clés (tel que 'Abstract' par exemple) pour savoir à quelle section correspond le segment traité.





\section{Résultats}

Une fois le programme implémenté et fonctionnel , une évaluation était nécessaire pour connaitre la précision du parseur, la structure ainsi que le contenu de l'article devant être respéctés au maximum.

Pour ce faire, le package Python 'Sequence Matcher' a été mis à disposition, dans le but de comparer des paires de séquences d'entrée.
De plus, 10 articles scientifiques ont été fournis dans le but de calculer une moyenne de précision du parseur sur ces 10 articles.
La formule permettant de calculer la précision du parseur sur un article est la suivante : 

\[ PrecisionTotal = \Sigma (Precision Par Sections)\]




\section{Conclusion}

Ce projet réalisé durant le semestre nous a permis d'apprendre à travailler en respectant la méthodologie SCRUM, méthode de travail désormais très répendu dans le monde du travail, de par sa capacité à optimiser la productivité.

Tous réunis régulièrement à chaque réunion de plannification de Sprint, mais aussi lors de nombreuses Daily Scrum, nous avons ainsi pu mettre en relation nos différentes tâches à réaliser et le travail fourni de chacun, permettant ainsi de travailler de la façon la plus productive possible, en plus d'être prêt à toute adaptation nécessaire quant aux nouveaux besoin de nos clients.



\end{document}